【港九新界無得避】港珠澳旅客過關後直入機場禁區

「共慘黨殺到黎，香港九龍新界無得避，要化身玉皇大帝打救蒼生……」網上曾經出現的一句話竟已成真！

大陸旅客在港珠澳大橋珠海和澳門口岸内機管局服務中心辦理登機和行李托運後，直接乘坐專用巴士運到機場禁區，毋需再辦理出入境手續或轉車，料最快於2022年開始實行。

政府出資於海天客運碼頭旁興建一幢5層高的多式聯運中轉客運長廊，以及一條長逾500米的封閉式行車橋。興建後旅客可在港珠澳大橋珠海和澳門口岸内的機管局服務中心辦理登機和行李托運。

測量及都市規劃界質疑口岸人工島發展「做得非常差」，指大橋早於2002至03年已開始規劃，但如何利用人工島的顧問研究卻於2015年才開始，並要長遠計劃才可動工，質疑短期內如何利用150公頃人工島範圍。黃偉綸說，「依家睇返轉頭，當然可以話10幾年前規劃時點解唔諗埋」，他稱難為當時政府智慧作辯解，其中一個原因或是當時香港土地需求不如現時逼切，但上屆及今屆政府已密謀建造人工島。

有咩問題

要做埋飛機Standard檢查？

網上留言

Ａ：毋需辦理出入境手續＞一步一步將邊境矇糊＞最後成功達成一國一制

Ｂ：其實好唔公平！我地比錢起，但香港人基本上無可能用到，都係得澳門人同大陸人用到。

Ｃ：頂，又係唔關香港人事！香港人好似日日被政府強姦甘，無得反抗

Ｄ：又準備收稅..離境稅已經成千蚊一個..

其實同而家海天碼頭有咩分別